physics 入面嘅workdone係點解？

如題

作功

Workdone
搞掂

Worklundone
搞撚掂

用energy 表示force
我自己咁理解
啫係好似object moving on a road
Work is done on it to against friction
Same as force is exerted on it to against friction

講清楚啲
我覺得force同workdone 係類似同一樣野 但係唔同單位
唔識講 希望你明 同埋我冇錯啦
Between 我都想搞清楚啲

mechanic energy change of a system

咁理解就死得啦

咁你講囉
我的確係唔多識
請指教

*mechanical

睇單位再google理解下

明明有人發明左偉大既si unit,點解唔試下睇下worldone個unit

咁你見到個單位係j,你估下work done既概念係講緊咩野

Work = process of mechanical energy transfer
Work done = mechanical energy transferred
Mechanical energy = potential energy and kinetic energy

Energy transferred by applying force over a displacement (of same direction)

BTW搵返你本教科書好過上連登問啦

work done=做完一樣野
姐係你input咗energy入去做一樣野
咁樣會唔會易明D?
或者dissipate咗d energy去against某D野

連登同五六年前高登相比

workdone is energy

光+熱=火